---
title: 沙克斯
subtitle: Shax
seal: 44-Shax_seal.png
---

沙克斯位阶地狱大侯爵，统帅三十个恶魔骑兵队。他可以使任意目标闭目塞听，并将硬币从王宫偷走，归还于人民。除了恶灵蓄意隐藏，任何东西都瞒不过沙克斯的眼睛。他的使魔们惯于欺骗，如同他们惯于忠心服侍一般。他缺乏耐心，因此打扰他需慎重。沙克斯被认为忠诚而顺从，但事实证明他讹言惑众。除非被迫进入其魔印之中，他才会妙语连珠，叙述真相。他品味着空气中所有谎言，低声批评，且只有那些与他有联系的人才听得见。他看似鹳鸟，其声音沙哑细小。但在巫师强迫下，他的声音也能变得悦耳动听。
